# Binary Studio Academy 2019

## Домашнє завдання #5 ([ru](README.md))

### Вимоги

Це завдання спрямоване на проектування архітектури додатку з використанням принципів ООП й патернів проектування. Зокрема зачіпається обробка команд та помилок, управління станом і життєвим циклом об'єктів, гейміфікація.
***

### Інсталяція

Інсталяція показана в робочому оточенні OS Linux:

```bash
git clone https://github.com/BinaryStudioAcademy/bsa-2019-php-5.git
cd bsa-2019-php-5
composer install
```

### Завдання

Вам необхідно розробити консольну гру "Pirates".

Гравець - корабель піратів. Вороги - королівський флот.

Корабель має такі властивості:

```php
int strength // визначає пошкодження, що наносяться (1 до 10)
int armour   // захист від пошкоджень (1 - 10)
int luck     // визначає успіх влучення (1-10)
int health   // здоров`я корабля (1 - 100)
array hold   // трюм корабля для видобутку, місткість: 3 елементи видобутку.
```

З переможеного корабля можна зібрати скриню золота (💰) або ром (🍾). Золото можна обміняти на одну з характеристик (силу, захист або успіх) або на пляшку рому, випивши який можна підняти здоров'я на 30 одиниць.

В ігровому світі має бути 8 гаваней:

- 1 піратська гавань без ворожих кораблів, де і починається гра (`(1) Pirates Hardbor`). Саме тут можна обміняти скрині з золотом.

- 4 гавані з патрульними шхунами (`Royal Patrool Schooner`) з низькими характеристиками (` (2) Southhampton`, `(3) Fishguard`,` (4) Salt End`, `(5) Isle of Grain`):
```
    strength: 2-4
    armour: 2-4
    luck: 1-4
    health: 50
    hold: [ 💰 _ _ ]
```

- 2 гавані з бойовим королівським флотом (`Royal Battle Ship`) з середніми характеристиками (` (6) Grays`, `(7) Felixstowe`):

```
    strength: 4-8
    armour: 4-8
    luck: 4-7
    health: 80
    hold: [ 🍾 _ _ ]
```

- Та 1 гавань з королівським фрегатом її величності (`HMS Royal Sovereign`) з найвищими характеристиками (` (8) London Docks`):
```
    strength: 10
    armour: 10
    luck: 10
    health: 100
    hold: [ 💰 💰 🍾 ]
```

Гра починається в гавані піратів. Корабель на початку повинен мати такі характеристики:

```
    strength: 4
    armour: 4
    luck: 4
    health: 60
```

Повертатися в кожну гавань дозволяється необмежену кількість раз, і кожен раз там повинен генеруватися новий корабель відповідний гавані.

Якщо гравець програє, то він повертається в піратську гавань і з нього знімається по одній характеристиці й спустошується трюм.

Завдання гри потопити королівський фрегат, після чого гра вважається завершеною.

#### Команди гри:

- `help` - виводить список доступних команд

- `stats` - виводить характеристики корабля й вміст трюму

- `set-sail <east|west|north|south>` - плити в наступну гавань. Перепливати між гаванями можна у будь-який час

- `fire` - вистрілити в корабель. Битва відбувається покроково, спершу стріляє гравець, потім NPC. Ймовірність влучення повинна залежати від удачі корабля. А завдана шкода від сили і захисту (потрібно використовувати хелпер Math)

- `aboard` - зібрати видобуток з переможеного корабля

- `buy <strength|armour|luck|rum>` - купити 1у характеристику або пляшку рому. Купувати можна тільки у піратській гавані за скрині з золотом

- `drink` - випити пляшку рому. Пляшка рому збільшує здоров'я на 30 одиниць

- `whereami` - виводить інформацію про поточну гавань

- `exit` - завершити гру

Карта локацій і можливих переміщень:

![map](Map.png)

#### Режими гри

```php
/**
 * Запускає гру в нескінченному циклі й опитує систему вводу користувача.
 */
public function start(Reader $reader, Writer $writer);

/**
 * Покрокове виконання.
 * Запускає гру й виконує тільки одну команду з $reader'a. При цьому стан ігрового світу має зберігатися
 * Цей режим необхідний для тестування.
 */
public function run(Reader $reader, Writer $writer);
```

Для того, щоб тести працювали вірно, необхідно використовувати надані хелпери Math та Random:

Random::get(): float - повертає випадкове число від 0 до 1. Зверніть увагу, що інстанс Random передається в конструктор гри, більше ніде він інстанціюватися не повинен, інакше тести працювати не будуть.

Math::luck(Random, int): bool - розраховує значення попадання в корабель, на підставі характеристики успіху корабля. Зверніть увагу, що реалізація використовує константу Stats::MAX_LUCK, яка визначає максимальне значення характеристики успіху.

Math::damage(int, int): int - розраховує шкоду, яка наноситься, на підставі сили атакуючого корабля, й броні корабля, що захищається.

Також зверніть увагу на клас `tests\Stubs\Messages`, тут подані повідомлення, які очікуються тестами.

### Перевірка

- Гра повинна запускатися через термінал і виконувати команди через систему вводу користувача відповідно до умов завдання.

```bash
php game.php
```

- Перевірити себе можна за допомогою юніт тестів:

```bash
./vendor/bin/phpunit
```

### Приймання рішення

Необхідно зробити клон цього репозиторія й розмістити своє рішення на Bitbucket.

__Форкати репозиторій заборонено!__

Оцінюватися рішення буде за наступними критеріями:

1) Гра працює відповідно до завдання: 5 балів (будьте уважні, тести можуть покривати не всі випадки)

2) Опрацьовано виняткові ситуації (значення здоров'я та харакетерісітік корабля не перевищують максимальну кількість, неможна перейти в локацію якої немає на карті тощо): 1 бал

3) Використано мінімум [3-и патерна проектування](https://designpatternsphp.readthedocs.io/en/latest/): 3 бали (підказка: для завдання підійде
Command, Builder, Factory)

4) Код написано чисто й акуратно відповідно до стандарту [PSR-2](https://www.php-fig.org/psr/psr-2/), без коментарів у коді, без функцій відлагодження тощо: 1 бал


### Запуск

Дозволяється використовувати будь-яке тестове оточення з PHP >7.0.

Або використовувати надане docker оточення. Для цього достатньо сбілдити image:

```
docker-compose build
```

Встановити залежності:

```
docker-compose run --rm composer install
```

Та запустити додаток:

```
docker-compose run --rm php php game.php
```

Для запуску теста виконайте команду:

```
docker-compose run --rm php ./vendor/bin/phpunit
```

Для зручності відлагодження також в контейнері є XDebug, який легко підключити до вашої IDE.

Приклади для VS Code та PHP Storm можна знайти в [інструкції](debug.md). 
